【書展】中國出版商生意跌30% 歸咎讀者只買繁體 籲加強簡體教育

午飯過後越來越多市民入場書展，有大書商指已成功收復失地，生意與去年持平。三聯書店副經理高先生表示，首兩日少人入場及颱風停市半日對銷情有負面影響，但昨日延長開放時間有助追回生意，令整個書展表現可與去年持平。

萬里機構總經理朱素貞亦指出，颱風日書展重開後市民反應踴躍，昨日人流亦不俗，其中熱銷書《鼎爺廚房》已售出近6,000本，成功追回因天氣因素減少的生意額，稱整體表現與去年相若。
而中國出版商今日下午改陸續將書籍裝箱，部份人更已提早離場。有中國書商表示，今年書展生意減少30%，認為人流減少及讀者只買繁體字書而不買簡體字出版是銷量差的主因，籲政府應加強簡體字教育。他又指不會因銷情不理想而減價散貨，否則讀書習慣有折扣以後就員在最後一天入場，寧願付較貴運費運走剩書。

殘體字書商佔用香港書展位置 係咪應該消滅殘體字先

係因為殘體字印刷唔得工整，
繁體字印得又靚又整齊，
on9少一陣啦，殘體書商
殘體書讀壞眼丫

唔好黎生意咪唔洗跌

簡體書啲紙生蟲，容乜易蝗蟲入侵咁款俾書蟲蛀晒我啲絕版書

唔關印刷事，見到殘體都唔想睇

死全家啦屌你老母

有間賣正體字既都跌到仆街

返上中國食屎啦

香港係用繁體
你唔好話去美國賣唔到書 要叫美國人學中文?On lun79

但美國人會咁做
美國文化唔受歡迎，就會抹黑人係恐怖國家，極權國家

黑人係恐怖國家? 你d 5毛咁低質 會唔扣人工?

以前簡體字書平先買, 依家簡體字書計埋匯率同正體字書平價, 但紙質排版仲係十幾年前水平, 要抵要質素都無你份, 搵鬼買咩

仲有發展局已經10蚊平價俾大陸客入場, 政府又話大陸客消費力高, 要怪就怪大陸客只買正體字書囉

哈， 呢個垃圾政府實會聽講

抹黑 人
抹 黑人

垃圾翻譯

睇死人，啲引文又亂咁用名人

買得殘體字就係貪佢平
屌你你本書本身賣三四十蚊人仔，你夠膽死賣六七十蚊

貴國建國初期一樣係用繁體，一樣可以出返繁體書喎………

殘體字書商, 全家落地獄

教育埋全世界幾十億人口,大撚把生意

點解更想買正體版而唔買簡體版？

我買書唔多在乎錢、紙質同語文習慣。

不過簡體字令我聯想到缺陷，睇得多可能仲會影響到審美。

對於簡體書籍，我會係由於前輩推薦，或者係講新既事物，我先會考慮搜查佢既資料黎決定買唔買

教你老母， 根本香港人就識睇
唔買係你樣衰， 就係咁簡單

英文有乜問題
識唔識咩叫lingua franca?

大陸版平唔平先，你平一半以上一定點